(大灣區係理想住嘅地方!) 大專生月入無$4000 又多1萬人

【晴報專訊】高學歷，不擔保高人工。港府最新數據顯示，具專上學歷的在職貧窮者於4年間急增近萬人，按最新貧窮綫計算，即月入少於4,000元；當中逾半人以兼職維生。有學者指，時下年輕家庭壓力較小，且面對高樓價失去鬥心，有「搵夠就算」心態；有人事顧問亦指，文科畢業生難在私人市場競爭，要屈就做前綫崗位，即使全職亦較低薪。

政務司司長張建宗昨於立法會回應議員質詢時透露，持專上程度的在職貧窮者由2012年的18,400人，升至2016年的28,300人；4年間多近萬人。當中5,600人為兼職者，4,300人是全職人士。兼職者中，約54%是18至24歲青年，當中80%是學生。全職者中，逾70%是家庭支柱，要負擔3至4名家庭成員生計，較難脫貧。

多選hea工 夠開銷就算

理大應用社會科學系助理教授鍾劍華指，社會富裕，較少家庭需要子女「養家」；且部分青年較自我，會揀工和祼辭，甚至寧做入息較低的「hea工」，「面對高樓價大環境，不少人覺得努力無用，收入夠開銷就算。」但炒散太久或要付代價，因年過30歲，很難解釋為何無全職經驗，易面對職場歧視。

救世軍教育及就業服務高級主任羅偉業指，多了年輕人愛追夢，想投身藝術、創作等行業，但行內職位少、入息不穩，易淪為低薪族，「不少人只想做喜歡的工，但無了解行業實況；例如想做文職，以為只要做行政，其實要兼顧人事、市場推廣等職能，『純文職』僅有9,000多元人工。」

畢業即炒散 1年多3成

炒散App「HelloToby」指，平台上60%人有大學或以上程度；大學畢業即炒散者，近1年增約30%，主要從事補習、設計或勞力工作，「很多人想睇定些，多嘗試不同行業，才決定未來出路。」他指設計類炒散收入較高，月入可與一般畢業生持平，「惟要留意炒散需足夠人脈和作品，向客戶證明實力；無經驗者較難做到。」

1小時生活圏

又可以同雷鼎鳴教授朋友一齊用支付宝叫...車